\begin{subsection}{Теорема Силова}
  \begin{definition}
    Пусть $G$~--- конечная группа, $p$~--- простое число, $|G| = p^r \cdot b$, $(p, b) = 1$.

    \underline{Силовской $p$-подгруппой} $G$ называется $H < G$, такая что $|H| = p^r$.
  \end{definition}

  \begin{theorem}{(Теорема Cилова)}
    Пусть $G$~--- конечная группа, $p$~--- простое число.

    \begin{enumerate}
      \item Любая $p$-подгруппа $G$ содержится в силовской $p$-подгруппе. В частности, это означает, что силовские $p$-подгруппы всегда существуют
      \item Все силовские $p$-подгруппы сопряжены ($H, H'$-- силовские $p$-подгруппы $\SO \exists\ g\in G:\ H'=H^g$)
      \item Пусть $n_p$~--- число силовских $p$-подгрупп. Тогда $n_p \mid |G|$, $n_p \equiv 1 \mod p$
    \end{enumerate}
  \end{theorem}
  \begin{proof}
    Без доказательства.
  \end{proof}

  \begin{example}
    Классификация групп порядка 15

    $|G| = 15 \SO G \overset{\sim}{=} \Z/15\Z$

    $p = 5$, $n_5 \equiv 1 \mod 5$, $n_5 \mid 15$ $\SO n_5 = 1$

    Пусть $G$ не циклическая $\SO \forall\ g \in G:\ \ord g \neq 15$

    $g \not \in H_5 \SO \ord g = 3$

    Зафиксируем $g:\ \ord g = 3$.

    $\angs{g} =: H_3$

    Очевидно, $H_3 \cap H_5 = \set{e}$

    $h_3 h_5 = h_3'h_5' \SO (h_3')^{-1}h_3 = h_5'(h_5)^{-1} \SO h_3 = h_3', h_5 = h_5'$

    $\forall\ g \in G: H_5^g $~--- силовская $5$-подгруппа, $H_5^g = H_5 \SO H_5 \triangleleft G$. 
    Таким образом, $G = H_3$ \reflectbox{$\lambda$} $H_5$


    $ $

    $G \xrightarrow{\alpha} \Aut H_5$ --- гомоморфизм групп
    
    $g \mapsto (h \mapsto h^g)$

    $\ord \alpha(g) | \ord(g) \SO \alpha(g) = e \SO h = h^g \SO G = H_3 \times H_5 \overset{\sim}{=} \Z/15\Z$


  \end{example}
\end{subsection}
